Kaebas Perrisplatsimees Märt Piiri, et temma on Jürri Taillile minnewa kewade lubba andnu, omma ma peal üks ellotubba tehha ni kauge aja peale, kui nemmad heaste ja ilma tüllita läbbi sawa. Jürri Tailli ollewat agga se maja omma wõimoga teise kohha peale teinut, kus temma lubbanut, ja ka peale selle tüllikas mees olnut, nimmelt temmale selle poolt kahto teinut, et temma sullasit segganu ja sedda paha nõu andnu, et enne tenistuse lõppetust ärraminna.
Jürri Tailli wastas selle peale, et Märt Piiri temmal lubba andnu, elloaeg seal ellada ja omma maja saisma jätta ja on temma ka se maja sinna teinud, kus perremees Märt Piiri, kes temmal weel issi aitanud maja üllestehha, lubbanut. Tülli ei ole temma kunnagi teinud, ei olle ka Märti sullastele pahha nõu andnu. 
Märt Piiri andis tunnistajas ülles Ans Konsel, Kusta Weber, Peter Grossschmidt ja Simon Sirg Pallalt, kes sedda teadwat, et Jürri Tailli sullastele paha nõu andnu, teise asjade peale, mis temma eespool nimmetanud, ei ollewat temmal tunnistust.
Jürri Taillil es olle selle neide tunnistajade wasto middagi seaduse põhja peal wasto räkita mis järrel kohtoliikmet
arwasit:
Teine kohto päew se assi õiendada ja ka tunnistajat ettekutsu.
Peakohtomees: Paul Willemson
Kohtomees: Josep Hawakiwwi
" Josep Rosenberg
Kirjutaja: W. Seefeld [allkiri]
